Second In 傾得好愉快，跟住無聲氣

話說我上年年中我好瀟灑咁辭職讀個中大full-time master，算係做左幾年嘢，想透/回下氣，之後再搏過咁啦。

其實個master可以hea讀，而且fulltime讀書無入息無咩安全感，所以又開始搵工，想著邊讀(part-time咁讀)邊賺錢啦。

好啦，又要搵工，聖誕假send咗十幾封求職信，又LinkedIn又email咩都用，終於皇天不負有心人，有一份工可以見渦，當堂勁開心。

話說個部門啊頭first in好鍾意我，雖然我牌面未必夠人勁，又無connection，又無父蔭，etc. 但是都被邀再次去公司second in.

second in嗰日部門啊頭一開波就話”今次係八揀二，你平常心得架啦“，都係大老闆將我的CV由頭到尾問一次，無乜問technical嘢。

最初都覺得應該OK掛，大家傾得咁開心，出來的時候又好大力咁握手，etc.，仲話過年前會有答覆，結果日復一日好似初戀咁捕住部電話，等啊等啊等，到今日都無電話啊～

看來，都係無咩希望架啦。

再負面啲，遲啲讀完再搵工，變待業雙失點L算。

仲有10個月先過年喎

1999

哈哈哈，好風趣。

我試過in到好似鬧交, 佢個態度唔想請我咁
in完好憎果間公司, apt test都廢事做
係個hr叫我做返佢先做
跟住佢俾個offer我, 再係expected salary加多少少

啲HR係賤骨頭嚟,之前試過同我爭論我本身份工係13個月+bonus定12個月+bonus.我最後同佢講你無理由會清楚得過我,再同佢講我後補張contract俾你睇咪知邊個啱.點知佢最後請我,仲俾高一級我

剩係識壓價
但當知道佢要請我之後
我同佢講你自己決定壓幾多啦
但如果壓得太低我唔會做架